В архиве лорда Кельвина нашли график циклического процесса $abefcbeda$, произведённого над 
неизвестным количеством $\nu$ азота. В координатах $(C,T)$, где $C$~--- теплоёмкость газа, а 
$T$~--- температура, график цикла представляет собой четыре отрезка. К 
сожалению, положение начала координат оказалось утраченным. Пояснительные записи указывали, что 
$C_d = 1{,}000\unit{Дж/К}$, $C_a = 0{,}715\unit{Дж/К}$, а также что $T_c - T_b = 2(T_b-T_a) = 200\unit{К}$, и $\flatfrac{p_c}{p_a} = \flatfrac{V_c}{V_a}$.
\begin{enumtask}
	\item Найдите работу газа $A$ за цикл и КПД цикла $\eta$.
	\item Определите значения температуры $T_a$, $T_b$ и $T_c$.
	\item Нарисуйте график цикла в координатах $(p,V)$ и определите количество
	вещества $\nu$.
\end{enumtask}
\textit{Примечание.} Процесс с постоянной теплоёмкостью $C$ называется политропным и для него справедливо соотношение: $pV^n = \mathrm{const}$, где $n$~--- постоянная, показатель политропы.
\answer{
	$A = 28{,}5\unit{Дж}$,
	$T_1 = 100\unit{К}$,
	$T_2 = 200\unit{К}$,
	$T_3 = 400\unit{К}$,
	$\nu = 34{,}4\unit{моль}$
}
\tags{11, россия, термодинамика}